# Borrower Reliability Study - Banking Data Analysis

# Исследование надёжности заёмщиков — анализ банковских данных


### Спринт
Предобработка данных


### Сферы деятельности компаний
Банковская сфера, Кредитование


### Направление деятельности
Аналитик данных, Финансовый аналитик (Data Analyst, Financial analyst)


### Навыки и инструменты
Навыки полученые в рамках изучения данного спринта/темы, а также инструменты, которые использовались при решении проекта:

предобработка данных, Python, Pandas, numpy.


### Описание проекта
Заказчик — кредитный отдел банка.

На основе статистики о платёжеспособности клиентов исследовать влияет ли семейное положение и количество детей клиента на факт возврата кредита в срок.

Входные данные — статистика о платёжеспособности клиентов.


Цель проекта:

Результаты исследования будут учтены при построении модели кредитного скоринга — специальной системы, которая оценивает способность потенциального заёмщика вернуть кредит банку.


Задачи проекта:

* найти зависимость между наличием детей у клиентаи возвратом кредита в срок;
* найти зависимость между семейным положением клиента и возвратом кредита в срок;
* найти зависимость между уровнем дохода клиента и возвратом кредита в срок;
* определить как разные цели кредита влияют на его возврат в срок.


Вывод проекта:

На основе данных кредитного отдела банка было проведено исследование влияние семейного положения, количества детей, уровня дохода, цели кредита -- на факт погашения кредита в срок.

Мы выяснили, что количества детей влияет на возврат кредита в срок, чем больше детей, тем сложнее вернуть кредит.

Семейное положение также влияет на платёжеспособность -- больший шанс получить кредит будет у того потенциального заемщика, который в разводе или вдовец т.к. самый низкий уровень задолженности у вдовцов/вдов.

Клиенты, которые имеют доход 30000-50000 дисциплинированнее платят кредиты в срок.

Что сделано:

* Была получена информация о данных.
* Определены и обработаны пропуски.
* Заменены типы данных на соответствующие хранящимся данным.
* Удалены дубликаты.
* Категоризованы данные.
* Один датафрейм декомпозирован на три.


Ключевые слова проекта

обработка данных, дубликаты, пропуски, категоризация, декомпозиция